<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<RecordList>
  <Record>
    <Field name="Title">كنت شاهدا على هجوم لندن</Field>
    <Field name="Subtitle"></Field>
    <Field name="Author">عبد الباري عطوان</Field>
    <Field name="Relevant">1</Field>
    <Field name="Source">Alakhbar</Field>
    <Field name="SourceName">Alakhbar</Field>
    <Field name="SourceDate">29.03.2017</Field>
    <Field name="SourcePage">14</Field>
    <Field name="KeywordGroup">Test Arabic English</Field>
    <Field name="OrderId"></Field>
    <Field name="ArticleLanguage">Arabic,English</Field>
    <Field name="FormName">din a4</Field>
    <Field name="ArticleSize">308</Field>
    <Field name="ImageSize">6</Field>
    <Field name="AVE"></Field>
    <Field name="TOCPAGE">0</Field>
    <Field name="RevDate">29.03.2017</Field>
    <Field name="RevEdition">Morning</Field>
    <Field name="ArticleNo">60e</Field>
    <Field name="EvalUser">poste4</Field>
    <Field name="Edition"></Field>
    <Field name="Mediatype">Article</Field>
    <Field name="Keywords">2007</Field>
    <Field name="Fulltext">كنت شاهداهيىهجوملذدن

ان توجد ككاتب وصحافي في قلب الحدث، وبعحض الصدفة، للحديث عن ،الإرهاب، وأخطاره، بحكم التخصص العلمى والآكاديمى، فهذه &lt;اذع٠ة، توفر

لف فرصة ثعبنة للرصد، وتسجيل الوقائع، وقياس ردود الفعل، ورسم صورة اقزب. إلى الدقة للتطورات،

وكيفية التئ طي معها. ۵ذا ما حدث معي يوم الأربعاء العاضي، بوم حدوث هجوم لندن الذي أوقع ثلاثة قتلى، والعبفر عن إصاباذ 29 .شخصا بعضهم إصابته حرجة؛ فقد دعبت لإلقاء محاضرة فى البرلمان البربطانى للحديث عن الإزهاب، وجذوره، وحواخته، ومنظماته، وأخطاره، واسبابه،.وأدواته الإعلامية، 1ستذالا؛L؛ سى 1لأتدث: Islamic State: The Digital Caliphate، وفوجئ بفوات غريباذ(قوات مكافحان الإرهاب) لم ار مثلهاعلى مدى 40 عامامزالإقامة فى لندن، ملثمان، ومدججة بأحدث ابنادق الرشاشة امثل سلاحف نبنجا.، ظ٠رذا بإخلاء القاعة، والنزول إفى اسابق الآرخعي عبر السلالم، وإبلاغنا في الوقت نفسه بحدوث. عمل إرمابى ضخم، دون

إعطاء تفاصيل. جرى نقلنا من باحان إلى أخرى، نوابا ووزراء سابقين وحاليبن، ومساعدبن دون اي تعببز في العناصب، فالمهم هوساذ٠ة الجعيع، وبقينا داخل العبنى حتى ساعة متأخرة من الليلي حتى التأكد ٠ن اذتها.ء الهجوم، ورفع حالأ.حظر التجول في المنطقة المحبطة بالبرلمان التى جرى إغلاقها بالكامل، وبعدها سعحلذ1 باص بعد أخذ الأسماء والعناوين، ولم يقولوا لنا الونراءوالأمراءوالشيوخ

!ولا، فالجميع سواسية. كشخص عاش ظروف عدة وب الأولى عام 1967

في قطاع غزة، واثانباذ عام 1973 عندما كنت طالبا في الجامعة في القاهرة، ومعركة الكرامة فى عمان (كنت عاملا في مصنع) غام 1968 الني خاضها ابطال الجيعى الآردنتى بقيادة الجنرال مشهور حديثة الجازي، جنبا إلى جنب مع الفدائيين، وأعادت لامة الكثبرهن كرامتها بعد هزيمة. يونيو، أقول إن شخصا مثلى تعود اصولأ ومنابته إلى منطقة ملتهبن، لم أشعر بالخوف أو القلق، وإن كنت.قد تعاطفت ٠ع ما يقرب هن ثلاثة آلاف شخص كانوا محاصرين مثلي في البرلمان ٠ن جراء الهلع والقلق اللذين سادا صفوفهم فى عمليات إجلاء منظمان وسلسلة بشكل لافت،&apos;ودون اي تزاحم أو

صراخ أوفظاظنهف رجال الآمن. لندن ظلت بعبدة عن اي هجمات إرهابية منن تفجيرات القطارات الأرضية الأنتحارية، فى تهوز (يولبقز) ءا.م 2007، التي اودت بحياة 56 قخصا، ونفذتها خليذتابعة لتنظيم(والقاعدة؛)، وقال منفذوها في اشرطنمسجلة تضمنت وصيتهم، بأنها جاءت اننعاما لغزو العراق و1حتادله ومقتل مليون شهبد

من ابنائه. لم يفاجئنا إصدارتنظيم ءالدولة الإسلامية. بيانا بثته وكالة اأءعاق» الناطقة باسمه، تتبنى فيه هذه العملية الإرهابية، فبصعاتها كانت واضحة هنن

الدقبقة الأوفى، للنسباب الأربعة التالية: أولا: تزامنهذا الهجوم ٠ع الذكري الآولى لتفجبرات بروكسيل العام الماضي، التي أسفرت عن مقتل 23 شخمط، وأعلنت *الدولة الإسلامية، انتعاء الخلية

العنفننلها. ثانيا: أسلوب الدهس بات علانة معيزة للخلايا&apos; التابعة لتنظيم،الدولة،)، وتنفيذا لقتوي ابومحمد العدناني، المتحدث باسمها، التي صدرت قبل اغتياله بأمريكا، كرد على انطلاق الحرب على عاصمتبها الموصل (في العراق)، والاستعداد لهجوم على الرقن (سوريا) هن قبل قوات التحالف الستينى، علاوة على روسيا&apos; وكان أوووأبرنتطبيق لهذا الأسلوب على بد هواطن تونسى بشاحة على شاطئ نبس في حزيران(يونيو) 1قضي(قتل 84 شخصا)، وفى برلين على يد هواطن تونسى أخر فى كانون الأول(وجنبر) الماضى (اسفرعن مقتل

2اشخصا). ثالثا: تنظيم ((الدولة الإسلاهيذأ في ظل الخسائر الأرضية الكببرة التي تعرضت لها في العراق خسارة الغلوجان، تكريت، الرمادي، واحياء العوصل الشرقية وبعض الغربية)، وفي سوربا(هنبج، الباب، كوباني، تدمر، وقرب بدء الهجوم غلى الرقاذ)، بدأ بلبأ إلى تطببق.الخطة با&gt;، اي الانتقال إلى التوسع في الهجمات الإرهابية، وفي الغرب نخدبدا. رابعا: مواقع.الدولة١ا علىوسائط اتواصل الاجتماعي احتفلت بشكل لافت بهجوم لندن، قبل إعلان مسؤولية التنظيم عن العملية، وهن بتابع هذه العواقع، وانا احدهم، بلمس حالآ الفرح بالتنفيذ،

والإعجاب بشجاعة العنفن. هناك ثلاثة خبارات رئبسبة باتت أمام تنظيم .:الدولة الإسلامية,, في المرحلة العقبلن، أولها التهدد إرهابيا، كبديل للانكماش الجغرافي لدولته، والتركيز أكثر على الجانب العقائدي ونشره على اوسع نطاق معكن كإبدبولوجية بعيدة العدى لبعلث الخلافة الإسلامية، والهجرة إلى الأماكن الرخوة، او الدول الغاذئعلة، مثل ليبيا واليهن والصومال والساحل الافريقي كبدائل لخسارة قواعده فى سوربا والعراق وتو كخيار مؤقت، انتظارا لتوفر فرص العودة فبهعا لاحقا، وهذا غبر مستبعد، لأن انفراط التحاف الحالي الذي يتوحد على ارضية محاربتها، (اي الدولاذ)، احأفال وارد بعد استعادة الموصل والرقة، لوجود تناقضات استراتيجية، مثل إعلان الأكراد العتوقع لدولتهم، وجعل كركوك

عاصمة لها، وعدم تحقيق المصالحات الوطنية، واستفط ل التحشيد الطائفي على جانبي المعاجلة

المذهبية، وفي العراق خاصة. اختيار لندن لتنفيذ هذا الهجوم؛ لم يكن صدفن، واختيار البرلمان معقل الديمقراطيان الغربيان الأقدم ومحبظه كان اختبارا محسوبا بدقة، لآن لندن تكتسب أهمية سياسية خاصة بحكم تأريخها وهوقعها الجغرافي، إضافة إلى عنصر اهم، وهو دورها الإعلامي، ومغغذومثدهنه الهجمات، وهن بقفون خلغزم، يسعون إلى اجتلال العناوين الرئيسية في وسائل الإعلام العالعياذ وليس هناك افخعل من تدن في بذا المضعار. نعبد ونكرر بأن ((الدولآ الإسلامية,, في ظل خسارتها المحتملن لمعظم اراضيها وربما كلها، ودولا خلافتها بالتالي، ستكون أكثر شراسان وخطورة، ,هن حيث عودتها إلى استراتيجية تنظيم ا(القاءدة» الأم، اي الهجعات الإرهابية، بعد تخلصها من اعباء إدارة العدن التي كانت تسيطر عليها، ومتطلبات 1؛ مواطنيها » مز اخدمات الأساسيان مثل الصحة والتعليم والأمن،

وهى اعياء باهظة التكاليف مالبا وبشريا. لا نستبعد ان شهد الموحلة المعلة تنافسا أو تعاونا ببن أخطر تنظبعين إسلاميين إرهابيين في العالم اي ءالقاعدة), و«الدولآ,,،إفالأول في حال نهوض انطلاقا هن قلب الجزيرة العربية واليمن نخديدا، وتتزعمه قيادة جدبدة شابة، والثانى فى حالن انكماثن جغرافي سيدقعه إلى الاننقام والثأر من مهاجميه و!ءدائه&apos;ءبرالتفجيرات الإرهابية. الإرهاب مرشح للعودة، وبصورة أكثرقوة في الأشهر وربما السنوات المقبلب لآن الحواضن والأسباب والنزعات 1قربأذ والانقشامات اسائفية والفوضى -الدموباذ ما زالت موجودة، بل مرشحة للتوسع، في ظل عدم وجود اي مخططات حقيقة لإزالتها، وتقديم النعوذج الجاذب والبديل في مرحلن ما بعد استعادة اكوصل والرقة.. والأيام ببننا.
</Field>
    <Document name="170329_Alakhbar_14_60e.pdf" />
  </Record>
</RecordList>
