<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<RecordList>
  <Record>
    <Field name="Title">najwa karam</Field>
    <Field name="Subtitle"></Field>
    <Field name="Author"></Field>
    <Field name="Relevant">1</Field>
    <Field name="Source">Le Matin</Field>
    <Field name="SourceName">Le Matin</Field>
    <Field name="SourceDate">29.03.2017</Field>
    <Field name="SourcePage">19</Field>
    <Field name="KeywordGroup">Test Arabic English</Field>
    <Field name="OrderId"></Field>
    <Field name="ArticleLanguage">Arabic,English</Field>
    <Field name="FormName">din a4</Field>
    <Field name="ArticleSize">360</Field>
    <Field name="ImageSize">82</Field>
    <Field name="AVE"></Field>
    <Field name="TOCPAGE">0</Field>
    <Field name="RevDate">29.03.2017</Field>
    <Field name="RevEdition">Morning</Field>
    <Field name="ArticleNo">56e</Field>
    <Field name="EvalUser">poste9</Field>
    <Field name="Edition"></Field>
    <Field name="Mediatype">Article</Field>
    <Field name="Keywords">2007</Field>
    <Field name="Fulltext">Najwa Karam et Tamer Hosny en concert sur la scene Nahda les 17 et 18 mai
La diva libanaise Najwa Karam et la superstar egyptienne Tamer Hosny se produiront sur la scene Nahda a Rabat respectivement Je mercredi 17 et le jeudi 18 mai, dans le cadre de la 16ء edition du Festival «Mawa~ zine, Rythmes du monde». au public des قلاهع: ق٠ءئث0ة

bliables de musique orientale pour le plaisir de toutes les generations)), indique un communique des organisateurs. Surnommee «le Soleil de la chanson arabe», Najwa Karam est une des artistes les plus populaires du Moyen-Orient. Avec plus de 60 millions de disques vendus dans le monde, chacun de ses albums est devenu un best-seller. Aprds des etudes dans sa ville natale, Zahlc, Najwa Karam ddcroche son dipldme en philosophie et exerce le metier de professeur pendant deux ans, avant de decider de se lancer dans la chanson a 1&apos;dge de 26 ans. Pour se lancer, elle rejoint l&apos;emission Layali Lobnan oh elle fait vite ses preuves. Elle enregistre son premier opus en 1986. Perfectionniste, elle suit une formation a l&apos;ecole de musique de Beyrouth et se lance en 1989 sur la scene arabe, avec des titres comme «Ya IIbayeb», «Ma Bismahlak)), «Naghmet el Hob» et «Hazzi Helou)). En 1994, Najwa Karam signe un contrat avec le label Rotana. Depuis, la jeune .femme a rafie un grand nombre de titres et de recompenses. Actuellement membre du jury de l&apos;emission «Arabs&apos; Got Talent)), Najwa Karam a plus de 20 albums ة son actif, ell,e continue ses tournees dans le monde arabe, mais aussi en Europe et aux Etats-Unis. Tamer Hosny, surnommd, quant a lui, «prince de la chanson des jeunes», est un chanteur, acteur, compositeur et rdalisateur accompli qui s&apos;est lancC dans la musique des son adolescence. Ne au Caire, Tamer Hosny avait longtemps eu des rdves bien loin de l&apos;industrie de la musique ; il s&apos;est adonne au football oh il esperait grandement faire carriere. Fan de l&apos;artiste Mohamed Fawzi, Tamer Hosny commence
Lacliteuse libanaise Najwa Karam se produira le 17 mai procliairt stir la scene Nahda a Rabat.
ensuitc a nourrir l&apos;cspoir de pcrccr dans lc monde de la musique et se met. a ecrire ses propres textes a l&apos;adolescence. Il se fait remarquer a ]&apos;age de 18 ans quand il participe a l&apos;emission de la chaine «Al-ni] lei monawaate». le jeune homme enregistre ainsi son premier single en 2001 «Habibi Wenta B&apos;eed» : succes instantane qui continue en 2002 lorsqu&apos;il enchaine avec un duo aupres de la chanteuse Sherine, son amie d&apos;enfance. 1&apos;amer Hosny fait ses premiers pas dans le cinema en 2003 avec «Halet hob». En 2004, son titre «Hobb» se vend a 700.000 exemplaires. En 2007, il lance un troisieme oprts et alterne avec les films «0mar &amp; Salma 1 et 2» et «Captin I4ima». &apos;lamer a plus de 16 albums ة son actif. Il a aussi requ de nombrcuscs distinctions et awards. COte collaboration. Tamer a participe a la chanson &lt;&lt;Boukra» produite par Quincy ]ones et Redone. Il a aussi collabore avec des artistes irrternationaux, rrotarrrment Pi&apos;tbull, Akon, Snoop Dogg et Shaggy. *	L.M.
</Field>
    <Document name="170329_Le Matin_19_56e.pdf" />
  </Record>
</RecordList>
