<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<RecordList>
  <Record>
    <Field name="Title">بذابه*ءقواذاةضخ٠ة*وسهلسصلولوحةوقون٧لمحونضاسل</Field>
    <Field name="Subtitle"></Field>
    <Field name="Author"></Field>
    <Field name="Relevant">1</Field>
    <Field name="Source">ALMASSAE</Field>
    <Field name="SourceName">ALMASSAE</Field>
    <Field name="SourceDate">31.03.2017</Field>
    <Field name="SourcePage">11</Field>
    <Field name="KeywordGroup">Test Arabic English</Field>
    <Field name="OrderId"></Field>
    <Field name="ArticleLanguage">Arabic,English</Field>
    <Field name="FormName">din a4</Field>
    <Field name="ArticleSize">215</Field>
    <Field name="ImageSize">0</Field>
    <Field name="AVE"></Field>
    <Field name="TOCPAGE">0</Field>
    <Field name="RevDate">31.03.2017</Field>
    <Field name="RevEdition">Morning</Field>
    <Field name="ArticleNo">cb8</Field>
    <Field name="EvalUser">poste9</Field>
    <Field name="Edition"></Field>
    <Field name="Mediatype">Article</Field>
    <Field name="Keywords">الرئيس</Field>
    <Field name="Fulltext">بذابه*ءقواذاةضخ٠ة*وسهلسصلولوحةوقون٧لمحونضاسل
شهدت فوق ععاو تابع لععفدوبهة السامية للعياه والفا بات

وبنود النزخيص الذي بحوزته من جهة،

وزارة الداخلية موقعة من طرف رئدس قسح

العشوائية الضخمة، مما جعل مهتمين قرار مكتب المجلس سنة 2002، وهو الأمر

المهثات بالوز٠رة ١لوصيةء تتوف;كلاة

وبين شهادة المطابقة الصادرة عن مصلحة

بالشأن المحلي يعزون فشل مصالح العمالة الذي يحيل على تواريخ متناقضة.

نددت المنظعن المغربية لحعاية

على نسخة منها، موجهة إلى عامل الإقليم،

التصاميم الهندسية، المؤشرعليها من طرف

فى متابعة اننحقيقات الجارية إتى تدخل وجدير بالذكر أن البناية ١لمذكورة تم تطالبه فيها بإيقاد لجنة تحقيق إلى البناية

البيئة والهواطنة, بعا وصفته

الرئيس السابق للمجلس البلدي.

بفض الأهلراف النافدة التي لها رغبة في بناؤها من طرفا مقاول مقرب من الرئيس هليملفالقضب. ئ ٠	٠	٠٠ المنكورة، هع إشراك كل الأطراف المتداخلة

بتعاطل الجهات المسؤولة فى

وبناء على الإرسالية الواردة، أمر السابق، الحعععين أ&apos;ضرضور، بشكل عشوائي

تم / fl ١لكسذ عن ءمصير بنا؟

بموضوع البحث الجاري.

وكان الكاتب العام السابق للمجلس وب بتم إدراجها بى إحدى دوراق .المجلس لإخعناعبها للصفقة العموميات غيزأن

1»:!&gt;٠٠٠٠.٠ عشوائية ضخدتة&apos; توجن

وكانت مصالح عمالة الإقليم توصلت، البلدي أشار، فى وثيقة جوابية خاصة

أواخر السنة الماضية، بشكاية من أحد بالمشتض&gt; تنوفر ١تجريدة عنى نسخة

بقلب مدينة أيت ملول، المصالح المختصذ أصبحت مطالبة بإيفاد

شيدت فؤق ثقار تابع

المكترين( ع٠ ب) يطالب من خلالها بفتح

البناية العشوائية للمركب الرياضى بايت

منها، أزآلمجلس الجماعى تنازل سنة 2003، لجنة لمعابنج حالة البناية، خاصة بعد تاكل

للمندوبية اللسامية

تحقيق في الوضعية القانونية للمحل الذي

ملول، واتخاذ إجراءات استعجاب للبحث

عن الاحتلال المؤقت للمتك الغابوي لفائدة بعض جدرانها وأساساتها الناجمة عن يكتريه لغائدته من النادي، وتؤكد الشكاية أن

للمياه والغايات، الاتحاد الرياخنى، فى حين تؤنذ شهادة

فى ملف القخعية، غير أن رفض إدارة المركب الأشفال العشوائية التى باشرها بعض

الترخيص الممنوح له من طرف المشرفين على بغثرق٠ جهود السلطات المحلية لاستجماع

كانت موضوع

المطابقة الصادرة عن مصلحة التصاميم المكبرين، كما تبس المتور التي بحوزة

إرسالية بحث من البناية، تبرز تناقضات واضحة في فصول

ايق ٠عول

كل المعطيات المتعلقة بموضعوع البناية

بالبلدية، أن تعععليم البناية جاء بناء على سووبي سظمة ا&apos;تقوقية.
</Field>
    <Document name="170331_ALMASSAE_11_cb8.pdf" />
  </Record>
</RecordList>
