<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<RecordList>
  <Record>
    <Field name="Title">قمة عربية</Field>
    <Field name="Subtitle"></Field>
    <Field name="Author">ذ.ءعزسلاي</Field>
    <Field name="Relevant">1</Field>
    <Field name="Source">Saa</Field>
    <Field name="SourceName">Akhir saa</Field>
    <Field name="SourceDate">04.04.2017</Field>
    <Field name="SourcePage">34</Field>
    <Field name="KeywordGroup">Test Arabic English</Field>
    <Field name="OrderId"></Field>
    <Field name="ArticleLanguage">Arabic,English</Field>
    <Field name="FormName">din a4</Field>
    <Field name="ArticleSize">291</Field>
    <Field name="ImageSize">7</Field>
    <Field name="AVE"></Field>
    <Field name="TOCPAGE">0</Field>
    <Field name="RevDate">11.04.2017</Field>
    <Field name="RevEdition">Morning</Field>
    <Field name="ArticleNo">1ec9</Field>
    <Field name="EvalUser">Poste7</Field>
    <Field name="Edition"></Field>
    <Field name="Mediatype">Article</Field>
    <Field name="Keywords">الرئيس</Field>
    <Field name="Fulltext">ةهة{(عربية)) بهعئت قاوج اليل
ذ.ءعزسلاي
بالكاد تنكرت شعوب شمال إفريقيا والشرق الأوسط أن الجامعة العربية مازالت بالحياة ترزق، رغم المومت السريري الذي عانت منه ومازالت منن انفجار ما سمي أمريكيا بالربيع العربي، ولعل قمة موريتانيا سنة 2016، بعد اعتذار المفرب على تنظيمها، تعتبر قمة هذا المومت. هذه المنظمة المؤسسة منن 1946 ٠ن طوف 7 دو هي هصر وسوريا ولبنان والعراق واليمن والأردن والسعودية، التي التحقت بها ١لدول الأخرى تباعا بعد حصولها على الاستقلال. تغطي دول هذه الجامعة مساحة ممتدة من المحيط الأطلسي إلى الخليج، ما يوازي ضعف مساحة الاذحاد الأوروبي, تختزن 60 في المائة هن موارد الطاقة ١لأحغورية، إضافة إلى العديد من الموارد الطبيعية والغلاحية والبشرية، دو٠ن الكلام عن كونها منطقة متميزة للطاقات المتجددة (الشمس والرياح)، مما يؤهلها لأن تكون في المصاف .المتقدمة عالميا، لكنها احتفظت بمواقعها المتخلغة، وشكلت وتشكل البؤرة المتميزة للتوتر والحروب والعنف والتطرف. منافحة

عن موقعها ذاك لا ترضى عنه بديلا. تميزت قممها بتبادل الزعماء المديح والثناء في أغلب الأحيان، وتبادل الملامة والعتاب، بل والنقد والمواجهة الحادة، خاصة فى. فترة .الستينات والسبعينات حين كانت -الغلبة للناصعمرية والتوجهات القومية&apos; . ولم تخرج في معظمها عن.ردة الفعل ومحاولات حغظ ماء الوجه. وقد امتدت على مد.ى سبعة عقود، وطافت ديار العرب شرقا وغربا، وتنوعت قراراتها وتشابهت بياناتها؛ الختامية، لكن الأقوال كانت أعلى من الأفعال. اختتمب القمة 28 المنعقدة بالأردن أشغالها يوم 29 مارس 2017، والملاحظ بشكل عام أن الإعلام لم يعرها أهمية، بحيعث مرت في الصحافة&apos;مرور الكرام كأى خبر عادى غير ذى أهميه(فى ديفير، كما يقولين بالثرنسية)،, وهذا بخلاف ما كاذت تعرفه انتظارات القمم. السابقة قي-السبعينات والثمانينات والتغطيات. ا.لواسعة,في ومسائل الاعلام الدولي. المهم أن هذه &apos;القمة أثبتت بحضور أغلب رؤساء الدول العربية بأن الجامعة لازالت حية ترزق ولكنها في صف ا&apos;لاستسلام ومجاراة ما تقرره القير العظمى سواء بالتدخل المباشر عسكريا وسياسيا ولوجيستيكيا، أو عن طريق المنتظم الأممي. فالقمة وجدت نفسها تؤكد ا١اة اا٠ .;ت.	.١٦	آا.ذآة.٠.ا	.٠٦١

ستفعل خيرا بتغيير اسمها بما يلائم مكونات شعوب شمال إفريقيا والشرق الأوسط، والذي ابرزته بشكل واضح الصراعات في المنطقة منن 2011 لمن كان

١١٠٩١ ..٠؟؛، اب.١٠٠١ &quot; ;ع_ل ،... اا.٠ءا؛؟ت V ب٠ ل٠

والآشيريين والسوماريين والبابليين والذنوج وغيرها

الكثير. فما هو السياق العام الذي انعقدت&apos;فيه هذه القمة؟ أولا، تتميز.المرحلة بالعربدة الإسرائيلية العنصرية في المزيد من المستوطنات وتغيير معالم القدس والقمع والعنف والاعتقالات المتعددة، وترتيب الشروط للدولة الواحدة بسلطتين على أساس التهيئ لمخطط نقل الفلسطينيين من الضفة الغربية إلى وجهة. أخرى، يشاع أنها سيناء. ثانيا؟ مجاراة ترامب لخيارات نتانياهو وتعبيره بالواضح، بأنه لا يرى مانعا في 1خععست٠اصة28 1دةيلألهت

افقغأة٠أ.! 23 لأس 2.17 و1ثهصقمحسق ٠٠Is أق 11ع::1ءء:ب ئئ۵ئتص

اسق٠س ا11ع!اء أف1ا1:هخل| اهىءيلفي لغج ئعل حقوقي وسياسي} حل الدولة الواحدة إذا كان سيحقق السلام مع الفلسطينيين ثإبثا: صمود الدولة البورية فرض

محرجات لدوة باريس في D يناير /ل٧ث التي أكدت على حل الدولتين، وهي الندوة التي دعآ إليها الرئيس الفرنسي وألح أوباما بأن تنعقد قبل تسليمه السلطة في 20 يناير 2017. خامسا: استعداد ترامب لمخطط جديد في الشرق الأوسط يعتمد بناء تحالف ضد إيران يتشكل من إسرائيل وبعض البلدان العربية. سادسا: تصلب صف المقاومة الفلسطينية من خارج السلطة وهلرحها ضرورة الرجوع إلى الموقف الأصلي المتمثل في بناء الدولآ الفلسطينية الديمقراطية على كافة أراضعي فلسطين، وهو الموقف الذي عبرت عنه المقاومة ا-.لإسلامية في غزة، والغصائل اليسارية مثل الجبهة الشعبية لتحرير فلسطين وغيرها، كما عبر عن هذه المقاومة بقوة حزب االله في لبنان، وشكل خيار المقاومة إحدى المخرجات الأساسية للندوة الدولية لمساندة المقاومة الفلسطينية المنعقدة

في طهران شهر فبراير الماضي. أمام هذه الأوضاع أعتقد أن نتائج القمة كانت دق المستوى المطلومب في المرحلة. لقد اختتمت القمة 28 ثم الأر؛ن أشغاا+ا يوم 29. بيى ؟201 ةج٠ي٠٠٠٠سعس؛ صبه

القدس أو الاعتراف بها عاصمة لإسرائيل. كما عبر الزعماء العرب عن دعمهم للحل السياسي في سوريا ، وللحكومة الشرعية في اليمن، ولتحقيق مصالحة وطنية في ليبيا، إضافة إلى دعمهم للجهود الرامية إلى هزيمة الإرهاب في كل مكان. وباستحضارنا للسياقات والشروط التي انعقدت فيها القمة ونتائج أشغالها، نثير الملاحظات التالية: أولا: كل الملخات الأساسية خارج يد الدول العربية، وأن أطراف عربية متيرطة فيها، فكانت في القمة

طرف وحكم. ثانيا: تفييب الدولة السورية كطرف أساسي في النزاع، ولو أنه يسجل لهذه القمة تراجع واضح &apos;على قمة 2012 التي سارت في اتجاه دعم المعارضة بإعطائها الكلمة ووختع علمها في المكان المخصص لسوريا. فهذه القمة على الأقل

استحضرت العلم الشرعي للدولة السيرية. ثالثا: يسجل عودة القضية الفلسطينية للواجهة والتأكيد على رؤية حل الدولتين ودعوة دول العالم على عدم نقل سفاراتها إلى القدس، دق الجرأة على طرح الولايات المتحد بالاسم، لأن ترامب هو

الذي يريد نقل سفارة بلدده إلى القدس. رابعا: إذا استثنينا الدعوة الموجهة إلى المجلس الاقتصادي والاجتماعي لجامعة الدنل العربية بمطالبته إعداد خطة لتنفيذ قرارات القمم السابقة، والتأكيد على التشبث بما أسفرت عنه قمة الكويت سنة 2014 حول مسألة التعليم. فما تبقى لا يعدو أن يكون إنشاء لا غير، يبتعد عن أي جرأة أو مقاومة. إنها قمة لمنح شهادة استمرار الحياة بمنظور استسلامي لأوضاع شعومب متلاعب بمصيرها في المخططات الجيو-سياسية الدولية..
</Field>
    <Document name="170404_Akhir saa_34_1ec9.pdf" />
  </Record>
</RecordList>
