<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<RecordList>
  <Record>
    <Field name="Title">واشنطن تنسحب مئ صندوق ل تنمية في أمريكا اللاتينية</Field>
    <Field name="Subtitle"></Field>
    <Field name="Author"></Field>
    <Field name="Relevant">1</Field>
    <Field name="Source">Nahar</Field>
    <Field name="SourceName">AL Nahar Al maghribia</Field>
    <Field name="SourceDate">04.04.2017</Field>
    <Field name="SourcePage">7</Field>
    <Field name="KeywordGroup">Test Arabic English</Field>
    <Field name="OrderId"></Field>
    <Field name="ArticleLanguage">Arabic,English</Field>
    <Field name="FormName">din a4</Field>
    <Field name="ArticleSize">64</Field>
    <Field name="ImageSize">0</Field>
    <Field name="AVE"></Field>
    <Field name="TOCPAGE">0</Field>
    <Field name="RevDate">12.04.2017</Field>
    <Field name="RevEdition">Morning</Field>
    <Field name="ArticleNo">2130</Field>
    <Field name="EvalUser">poste4</Field>
    <Field name="Edition"></Field>
    <Field name="Mediatype">Article</Field>
    <Field name="Keywords">الرئيس</Field>
    <Field name="Fulltext">واشنطن تنسحب مئ صندوق لدتذ٠يةفي أمويكا اللاتينية
أعلن رئيس «بذك التنمية بين الأميوكتينا| أن الولايات المتحدة، وهي من المساندين الرئيسيين لمؤسسات الإقراض المتعددة الأطراف، لن تجدد إسهامها لصندوق في البنك يدعم

مشروعات تنموية. وربحد رئيس البنك لوبس البرتو مورينو في مؤتمر صحافي خلال الاجتماع السنوى لمجلس محافطي البنك، في مدينة اسونسيون عاصمة باراغواي، الترار الأميركي بتحول في السياسة منن تولى الرئيس دونالد ترامب الرئاسة في يحناير( الماضي. وقال مورينو إن الوفد الأميركي أشار في اجتماع عقد في )أكتوبر( 2016 إلى استعداده للاسهام((ولكزهنا كل نلد يتوقف على نتيجة الانتخابات).، مضيغا وفور بدء حكومة نزامب أبلغونا في بداية شباط )فبراير( أن الولايات المتحدة لن عدم أي إسهام». وقال البنك في بيان إن هذا الصندوق أحد أفكار الرئيس الأسبق جورج بوش وإن الولايات المتحدة بشكل

تاريخي أكبر مانح للصندوق. وتتعهد الدول الأعضاء&apos;في البنك تقديم دعم مالي للصندوق كل سنوات عدة. وفي اجتماع )أكتوبر( الماضي اتغق مجلس محافظي البنك على تقديم 33 مليون دولار إضافية للصندوق خلال الفترة من

2019 حتى 2023. ويقدءم (,بنك التنمية بين الأميركتين.. قروضعا للحكومات والشركات لتمويل مشروعات تتراوح بين مشاريع ضخمة للبنية الأساسية وشركات صغيرة. ويقول ١لبذك ١لذي تأسس ١لعام 1959 إنه مصدر الإقراض الرئيس لتمويل التنمية في أميركا اللدتيتية إذ قدم قروضأ بلغت 11.34 بليون دولار و13.8 بليون دولار

ءامي 2015 و2016 ببترتيب. وكان ((صندوق الاستثمار المتعدد الأدراف» الذي أنثعيء في 1993 أداة لتوفير التمويل والمساعدة الفتية للمشروعات الصغيرة التي تهدف إلى توفير فرص اقتصادية للفقراء.
</Field>
    <Document name="170404_AL Nahar Al maghribia_7_2130.pdf" />
  </Record>
</RecordList>
