<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<RecordList>
  <Record>
    <Field name="Title">التعريف بالمنتجات المحلية قصد ترويجها</Field>
    <Field name="Subtitle"></Field>
    <Field name="Author"></Field>
    <Field name="Relevant">1</Field>
    <Field name="Source">Nahar</Field>
    <Field name="SourceName">AL Nahar Al maghribia</Field>
    <Field name="SourceDate">04.04.2017</Field>
    <Field name="SourcePage">11</Field>
    <Field name="KeywordGroup">Test Arabic English</Field>
    <Field name="OrderId"></Field>
    <Field name="ArticleLanguage">Arabic,English</Field>
    <Field name="FormName">din a4</Field>
    <Field name="ArticleSize">142</Field>
    <Field name="ImageSize">0</Field>
    <Field name="AVE"></Field>
    <Field name="TOCPAGE">0</Field>
    <Field name="RevDate">12.04.2017</Field>
    <Field name="RevEdition">Morning</Field>
    <Field name="ArticleNo">2192</Field>
    <Field name="EvalUser">poste4</Field>
    <Field name="Edition"></Field>
    <Field name="Mediatype">Article</Field>
    <Field name="Keywords">الملك</Field>
    <Field name="Fulltext">التعريف بالمذتجأتالمحليةقصدترويجها
بغية محاولأ تطوير استرايجية

في المجال، بغية محاولة تطوير الل جهوية للاقتصاد الاجتماعي والتضامني بالجهة، تجعل القطاع قادرا غى الاضطلاع بدور المحرك، ويكق ألية للتناغم للمجهول التنموي الجهوي من أجل ملدءمته مع التذهية المستد1مة (رؤية 2015-2030). وكانت المناظرة إحدى فقرات المعرض الذي أثنثه ثلدثة أقطاب وهي القطب الدولي الذي عرف حضور تعاونيات من السنفال في إطار دعم التعاون جذوب-جذوب، وتعزيز أواصر العلدقة والتعاق مع إفريقيا، ومسايرة للتوجه الذي يقوده صاحب الجلدلة الملك محمد السادس بالقارة السمراء.أما القطب الآخر فخصص للمؤسسات، وحضرته 60 مؤسسة مركزية وجهوية تشتغل على قطاع الاقتصاد الاجتماعي والتضامنى، ينضاف إليه قطب العارضين وشارك فيه أزيد من 300 عارض وعارضة. وتضمن المعرض الذي أقيم على مساحة 4 آلاف متر مربع، فضاء للتكاوين في مجالات التسيير الإداري والمالي، والجودة والسلبمة الصحية، والتواصل والإعلدم، وورشات موضعوعاتية لفائدة المتدخلين في القطاع، وأنشطة ثقاضإ وفتية.

تلك التي سوقت للمنتوجات المجالية. لك التي سوق للسوجات المجاليه. وتابعت السيدة بن عربية أن المعرض نجح في خلق جسر للتكوين والتواصل من خلال الشرشات المبرمجة التي عرفت إقبالا واسعا على مستوى عدد المستفيدين منها، وفي التقائية البرامج حيث أن جميع المؤسعسات المدعوة كان لها تواصل إيجابي مع مختلف العارضين. وأضافت أن المناظرة التي تضمنها برنامج المعرض، فحققت بدورها أهدافها سواء ض حيث المثاركة (350 شاركا) أو من حيث نوعية المداخلات التي شكلت ارضية ونواة صلبة لبلورة استراتيجية جهوية للاقتصاد الاجتماعي والتضامني في أفق إدماجها في التنمية الجهوية. وقد أكدت المناظرة الجهوية الأولى حول الاقتصاد الاجتماعي والتضامني بجهة فاسمكناس أن هذا النوع من الاقتصاد دعامة يجب على المفرب تطويرها لتحقيق عدالة اجتماعية، وأنه مناسب للمفرب كبلد في طريق النمو، و40 في المائة من ساكنته تعيش في العالم القرص. ونشط المناظرة فاعلون حكوميق وجهويون وعنظمات .حكومية وغير حكومية تنشط

اسدل ١لستار

دل الستار، عشية اكل أمس الأحد بفضاء المعارض حلريق صفروبالعاصمة العلمية، المعرخن الجهوي للاقتصاد الاجتماعي والتصامني فاس-مكذاس، في نسخة أولى وصفها المنظمون ب»الذاجحة». وأقيم المعرض (29 مارس 2- أبريل) تحت شعار ؤؤالاقتصاد الاجتماعي والتضامني في خدمة أهداف التنمية المستدامة بجهة فاس-مكذاس»، بمبادرة من مجلس الجهة بتعاون مع وزارة الصناعة التقليدية والاقتصاد الاجتيراعي التضامني، والشبكة الجمعوية للنتمية التشاركية. وحسب اللجنة التحضيرية والتنظيمية للمعرض، فإن النسخة الأولى كانت ررناجحة من حيث تحقيقها ل90 في المائة من مجمل الأهداف المسطرة». وصرحت رئيسة اللجنة ماجدة بن باء، بأن أبرز الأهداف تمثلت فى تحقيق المعرض لرواج اقتصادي عكسه عدد الزوار الذي ناهز ال30

ألف شخص، كما يشهد طى ذلك رقم المبيعات الذي سجلته جل التعاونيات المشاركة، لاسيما
</Field>
    <Document name="170404_AL Nahar Al maghribia_11_2192.pdf" />
  </Record>
</RecordList>
