<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<RecordList>
  <Record>
    <Field name="Title">نمبصسكاابسييشي</Field>
    <Field name="Subtitle"></Field>
    <Field name="Author"></Field>
    <Field name="Relevant">1</Field>
    <Field name="Source">Alousb</Field>
    <Field name="SourceName">Alousbouea</Field>
    <Field name="SourceDate">03.04.2017</Field>
    <Field name="SourcePage">23</Field>
    <Field name="KeywordGroup">Test Arabic English</Field>
    <Field name="OrderId"></Field>
    <Field name="ArticleLanguage">Arabic,English</Field>
    <Field name="FormName">din a4</Field>
    <Field name="ArticleSize">610</Field>
    <Field name="ImageSize">115</Field>
    <Field name="AVE"></Field>
    <Field name="TOCPAGE">0</Field>
    <Field name="RevDate">03.04.2017</Field>
    <Field name="RevEdition">Morning</Field>
    <Field name="ArticleNo">f9c</Field>
    <Field name="EvalUser">poste9</Field>
    <Field name="Edition"></Field>
    <Field name="Mediatype">Article</Field>
    <Field name="Keywords">الأمن,2007</Field>
    <Field name="Fulltext">وقدرة النظام على امتصاص خلافاته مع شركائه الحزبيين، لم تعدصحية، فالمسألة ليست قائمة بنفس القدر الذي تظهر فيه التحالفات الدولية أو الشعبية لكل مكون حزبي، عاهلا حاسما في رسم مستقبل الذظآم. ولبناء قدرة جدبدة وهتماسكة على الصعيد الداخلى، تحولت الأحزاب إلى ءءشركات سياسية» تابعة لإدارة فادتها لشركات تجارية، ولابد من رؤبة جديدة لمواجهة العزوف الشديد والجدي فى الاذتخا&apos;بات الةدهة. وحاولت نفس الجهة العتابعةللتظورات، تعويل شركات الإعلام والأخبار هن بندي الصحافة العستقلة وخارهلة الإعلام الرقمى وبراهج الأخبار، للعمل على ,Iالعواطن الصحافي)،، ويعكن في هذه الخطة، رسم أهداف جديدة لحراك سياسى شامل فى

أي فرصة متاحة. ويجمع المختصون في«أوبن سوسييتى))، على مبادرة «العجتهع المفتوح،، ض العفرب بقيادة نقابيبى وليس آرباب شركات كعا يراهن النظام

عليهم. وتاخذهذه الأوراق البحثية مثالاناجحا لهذه التجربة من جنوب إفريقيا التى ينافسها المفرب، ومن ا,بروفايل،اغودفراى

فاذييذي(ا؛)فى٠ذساى- وحاليا، يختار المغري. بين ترامب أو سوروس فى وجهنه الإفريقية، والداخلية المنسجعتة مع المعايير الإقليمية داالإيكواس»، القائمه على استمرار «الديمقراطية الديناميكية،، لفصل السلطة عن الثروة، واتفقت الرباط حع الملياردير جورج سوروس فى لعم هيلاري كلبنتون ماليا فى الرئاسياق الأمريكية الأخيرة. ولم نفد هناك قناة أمريكية بين الععلكة ومشاريع سوروس لدمقرطة المفربء والبدء بإجراءاتها بطريقة عميقة

ومباشرة. ويسعى النظام إلى احتواء امتداد المشاريع المتوافدة على الداخل المفربي هن خلال الأحزاب، لكن بناء سوء تفالى جديد بين القصر والمكونات السياسية، يحيل إلى إعادة رسم الخارملة المغربية، فالمملكة تجاوزت المؤامرة على جيشها والجيش الجزائريبإسقاطخيار«الحرب الشاهلة،،، وتحاول أن تربح تفاهما هع المحافظين، رغم تمسكهم ببن كبران لإعلان تجاوزه دون خسائر كببرة، لأن المسألة تتعلقبالحزبوليسبقائده،وئا الخطاب كرره القصر هع نبيل بن عبد الله قبل الانتخابات، ومع عبد الإله بن كيران

بعدها.

JjuJcpj plkJJI JjijLuq ا٠٠لض٠ف

ل0أ	ض cjliiJI aSp، خضعت وسائل الإعلام للدولة بعيدا عن حراك وهموم المجتمع العدني، بل إن وسائل الإعلام هى وسائل لتنافس القوى السياسية(12)، فالمسالة تتعلق بعدم مصالحة الإعلام الجماهيري للجماهير مستجيبا فى المفرب لظروف أالشتاءا، العربي (أو واقع ما بعد الثورات

السلمية). وإسقاط الفساد والاسعتبداد، لم يعد ممأسسا هن داخل الحكومة، بل تحالغت النواة المخزنية فى 1لذظاموالذواة الصلبة للريع الاقتصادي،&quot;لبذاء نسخة جديدة من

الاستقرار. ولن يشعنى للمخطط الخارجى أن يحقق نجاحا إلا هن خلال وضع استراتيجي بدبل، يكرس لإعادة تجديد الحراك المفرفى في الشارع، لكن وزارة الداخلية مطمئنة بثعبير حصاد، إلى أن ا(لا مساحة إضافية لنفس الوجوه المعروفة فى أي تحرك بعرفه الشتارع اكفربي وفى أي مذبنة نن

المدن،،. وفي واقع الضبط الرقمى، فإن تقرير ا(فريدؤم أون ذي ذبت» ل 2.16، يؤكد أن: ا57 فى المائة مى الشعب العغربى&quot;سلو إلى الشبكة العنكبوتبة، وأن حرق حقوق العبحر بصل إلى 23 فى المائة، فيما تتجاوز العوائق حاجز 44 فى المائة،،، وتؤكد نفس الجهاذ أن &lt;(غرامة 57 ألف دولار ضد موقع كود لعساسه بالسكرتارية
هيكائيل كوفمان&apos; يطن جورج سوروس ماسونيا&quot; وأن ٠غروءه فى المحراء ٠ن ظنل الدبلوماسى البريطاق كارن ووس&quot;ءوصل إلى نتيجة مفادها: لايهكن دهقرطة المقوب دون الضفط علبه بورقة الصحراء, وصنج نزيف لاهملكة في إفريقياسيغيرهيزان السلطة داخل الدولة فى الهفرب&quot;.
الخاصة للعلك، يمنع المبحرينهن التداوال الحر للرأي، كما أن محاكمة معتقلين على النت بقانون الإرهاب، تطور يمنع الإيذان بتحول سلس، يبنى قدرنه على الحراك التقليدي الذي عرف المفرب آخر مظاهره في14 دحذبر&quot;0و1، وسارع المنه الراذل بعده إلى تسليم الوزارة الأولى

للمعارضة،،. لقد أجهض النظام عبر أمنه الرقمى، الجولة الثانية هن الحراك الثععبى النفي عرفته الععلكة فى 20 فبراير2011الكنها منحت فرصة أخرى ل #الحراك التقليدي،، غير المنضبط والعؤسس لانحراف خطبر جراء بعض مظاهر #الحراك العرقى والإثنى،، خصوصا فى شمال المعلكة، ومذ ذلألوسأئل الاتهحل الاتعاءى(3ا٩ تعلق سارة أسميلذشعلى العوضوع، بأن ااهذه الخطوة فى المجتمعات التى تنغلق وتنفتح لظروف حاكميها، قد تسبب فى

أزمة ثديدة قى العستقبل،،. وتعجل خذمة العثمانى لمثال أو أسيتريوتيب،، فى رئاسنة الحكومة ل مشروع ج،&gt; الذي تؤمن به مبادرة #العجتمعات المفتوحة،،، ولن تتجاوز العملكة هذه المعضلة دون تبنى المعيار المتوسطى لحقوق الإذسان(12آكعا تبناه وذشره&quot;مجلس حقوق الإنسان لآعغرفى(14)&gt; ونن يخدم الاءتم1د عنى المعيار&lt;االغرب إفريقي. سوى تسليم قدرة جديدة للمشروع #الاثلابي،، في المفرب، والوصول إلى استيعاب التعيير فى مادة الإءلام(خا؛ وحقوق الاذسان&quot;فى قأفحة الأرهاب(6إ)ء يزيد من تهتبة الجبهة الداخلية اتى تعانى من أزمة اقتصادية

موصوفة. لو٧ب 11وىت&gt; لذلذ٠ ل0 المفرب ۶٥ A!j5 اتعمراتي، لتمرير التقويم الهيئلي صلليظرا علئ الغراو، ؟يبل نفس اللوبي نسخته الحالية ص أنفوش الخادم ل«أهداغا

ممانلة)) عء عؤسسات التمويل الدولية. lilg بين العهدين قائير عس((جماهيرية

الاتعال والوعي والتنسيق الجمعي الواس۶ والحرقة غير 1سغبظة» يتعامل الغرب هع الوضع القائم فى المفرب على أساس سيناريوقات التحول العفاجئ المحتملة، ولذلك فإن التقديرات الجديدة مع نسخة ثانية هن«20 فبراير،،

قد تتأسس على: أ. عدم رغبنمحيط العلك فى مواصلة أي رئيس حكومة لمقامه، حادئوتر العلاقة هع هذا المحيط وهى رسالة سلبية لقادة الآحزاب اكؤهلين لرئاسة الحكومات

القادمة. ب - تفيير قادم فى العفرب على يد الآطراف الداخلية العتفالغة هع الخارج، وتعمل الدوائر الغربية على مثل هذا السيناريوهن جهة، ولاتربد هذه الدوائر أي مفاجاة، ولذلك فهى تراقب، ولكنها قررت إنضاج بعض الأوثعاع أواللعب على

تعديل أهدافها. إنها حرب نكية فى التكتيكات تحتوي التقديدات نن خلال إبرازها قبل قطفقا&quot;، وقد تنهب الجهات الخارجية إفى الضفط على أساس اقتصادي، ونريد تنازلات مباشرة، أو العمل على إنتاج مخاطب واحد للسوق المفربى والحكومة فى آن واحد، لأن ما يجري في الغرب، ان جورج سوروس، يرفض أسثقمارات الرباط فى إفريقيا، لأنها مجرد «حرب تجارية،،، ولآ

يمكن السماح بها تحت أي ظرف. واستمرار نفس السياسة المغربية فى إفريقيا بهدل الأمن الداخلى للمملكن، وقذ أخذ الجميع بهيء لهذه آلمعركة، وعبر أدوات تزيل الطابع الديكتاتوري للمفرب من الداخل لإزالة قدرته على شن هذه

الحرب التجارية فى القارة السمراء. السياسة الإفريقية للمفرب

والتي سمتها عؤسلللة ((جوود سوروس)) في بلوبا إفربعيا (وحربا تجارية)) لن تنجل ولوسايرت الحرب التجارية للرئيس الأعريئب، تراهبا، وفرار الغغظ عك المملثة عن الد1ذلذظةهوبودة لن يستطيع المفرب أن يواصل سياسته الإفريقية الحالية دون أن تمس الأطراف العتضررة بأمنه الداخلى وعلى الصعيد الاقتصادي تحديدا، من خلال التوافق هع شركات ورجال أعمال يسيطرون على القرار الحكومى، ويحاولون إعادة توجيهه أو تبني السيناريو البديل: الخروج

المغربي؛لى الشارع. المسالة فى الغرب أبعد من الجهد الدبلوماسي لدعم جبهة البوليساريو، كعا قام به جورج سوروس عبر الدبلوماسي البريطانى السابق، كارن روس، حسب مآ ا&apos;ودلت جريده &apos;تبويورذ تايهزأ فى 7 هارس 2007(17 )، وأبعد هن دعم 1ستثلال موريتانيا فى مواجهة اكجعوعة الاقتصادية لغرب إفريقيا التى طلب

العفرب الانضمام إيق1آ وتتصل الخطة حاليا بترتببات جدبدة للتدخل فى الآمن الداخلى للععلكة، لأن المفرب لن يعيش تخت «الأصولية المخزنية،،، و«الأصولية الإسلامية،، و«اصولية السوق،، كما يقودها عزيز أخنوش، والتوافق بين هذه الأصوليات الثلاثفىحكوهةواحدة برئاسة اكثمانى، خطة ألا يعتقد البعض بنجاحها، وإنى ضمنت منسوبا من الاستقرار القصير

العدى،،. لاتتعلق التطورات ب ارسول،، ناجح في السوق او فى إفريقيا، بل هى «داكيذة مغربية،، لن تتجاوز ما هو مسموح لها فى القارة السمراء. إعادة ال٥غربإكالغرب بحد الخظاب الرسمي له غي الغمة الخليجية.1ل٥غربية

الأوك,وبحدإئلذةه استراتيجية أحادية الجالب غي إغربعيا. فد يئلف غي حساب الفاتورة، ال٥لللاس بالاعن الداخلي نلمملقة نجح الضغطالدوفىفى إلغاء الشرعية التاريخية من قاموس القيادة المغربية، وهومايسمى ترتببات الحل فى الصحراء، ويضع حكم محكمة العدل الدولية بشان علاقة شيوخ القبائل فى الإقليم بالسلطان، والتي لا تبني علاقة قانونية، نظرا لإلغاء الرباط هذه الشرعية من أدبياتها وتبنى البرلمان العفربى أخيرا لأدبيات جديدة

مؤسسة على هيثاق الاتحاد الإفربقى. ويعتد إلغاء هذه اشرعية فى متعألة (&lt;الحدودا، إلى إلغائها فى الأحزاب)لعسماة وطنية أو تاريخينآ بل إن المساس بالشرعية التاريخية بعيد صياغة العلنقة القانونية بين المواطن المفربى والحكم القائم، بما يجعله #دستوريا،،مهفشا لدور إمارة العؤمنبن، ونجح الغرب في تقليل العلاقة الدينية بين الحاكم والمحكوم، وضربها مجددا من خلال كسر علاقة المحافظين(العدالة والتنمية والاستقلال) بدوائر القرار لتهميش كل من بن كيران

وشبا ط. وإلغاء العلاقة التاريخية والدينية ببن الصحراء والمغرب، انتصار للعلاقة القانونيان والقانض الدولى لحل هذه القضية العثارة حول علاقة هذا الإقليم

بالمملكة. وتضغط العوائرالغربية لتنازلات جديدة هن العاصمة الرباط أواللخواو فى مواجهة تمس أهن نظامها، ويعتقد المخللون أن نجاد العفرب ل 2016، أخطر سنة على الأمن منن وفاة العرحوم الحسن الثاني، رسالة يبدومعها ان العفرب له قدرة على لعب أدواره التى رسمها فى الداخل وفى إفريقيا، وهو هآ فرض ممآرسة ضغوظ إضافية لاستعادة &lt;االلاعب،، المفرفى لحدوده المرسومة، فإشعال الحرب هغ البويساريو خيار عادي على الطاولة، وتقسيم العصالح بين الشركات المغربيان يمكن أن يؤطر حربا بدات بين الأقطاب، ومحاولة السيطرة على الحكومة لن تكون
</Field>
    <Document name="170403_Alousbouea_23_f9c.pdf" />
  </Record>
</RecordList>
