<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<RecordList>
  <Record>
    <Field name="Title">ايفانكا ترامب</Field>
    <Field name="Subtitle"></Field>
    <Field name="Author"></Field>
    <Field name="Relevant">1</Field>
    <Field name="Source">Saa</Field>
    <Field name="SourceName">Akhir saa</Field>
    <Field name="SourceDate">04.04.2017</Field>
    <Field name="SourcePage">33</Field>
    <Field name="KeywordGroup">Test Arabic English</Field>
    <Field name="OrderId"></Field>
    <Field name="ArticleLanguage">Arabic,English</Field>
    <Field name="FormName">din a4</Field>
    <Field name="ArticleSize">662</Field>
    <Field name="ImageSize">494</Field>
    <Field name="AVE"></Field>
    <Field name="TOCPAGE">0</Field>
    <Field name="RevDate">11.04.2017</Field>
    <Field name="RevEdition">Morning</Field>
    <Field name="ArticleNo">1eae</Field>
    <Field name="EvalUser">Poste7</Field>
    <Field name="Edition"></Field>
    <Field name="Mediatype">Article</Field>
    <Field name="Keywords">الرئيس</Field>
    <Field name="Fulltext">f	^٠ولاي1تاقدة.

وحالات // احتفظت إيفانكا ابنة ومارس 2017 بالإضافة إلى استثمارات مالية أخرى. ولا تعرف نسبة الحصص

الرئيس الأمريكي دونالد ترامب وزوجها في غالبية هذه الشركات ما يحول دون جاريد كوشنر باستثمارات في العقارات

والأعمال بقيمة مئات ملايين الدولارات، تحديد دقيق لعلاقات كوشنر في قطاع الأعمال. وكوشنر

رغم شغلهما صناصب حكومية كبرى، 36 عاما) من كبار بحسب ما كشغت وثائق نشرها البيت

الأبيض. وأظهرت وثائق نشرت مؤخرا

مستشاري ترامب مستشاري ترامب وكلفه الرئيس مؤخرا

وتم تحديثها، ؟ن إيفانكا وزوجها

وكلفه الرئعس هؤخرا أداوة «مكف تطو بر

وكلاهما.من اءقرب المستشارين الرسميين إدارة «مكتب تطوير»

للرئيس لا يزالان يجنيان عائدات تراوج مكلف إجراء تعديلات

بين 240 و740 مليون دولار من الأسهم في إدارة البيت الأبيض من خلال التي يملكانها. وإذا كان كوشنر تخلى

هلوعا عن مناصبه الرفيعة فى ؟كثر من تطبيق أفكار من عالم

200 كيان مرتبطة بإمبراطورية العقارات الأعمال لتحسين الأداء

التي تملكها ؟سرته، فإن الوثائق تكشف

الحكومي، وفق ما اءوردت صحيفة واشنطن بوست. أما نه لا يزال يحتفظ بحصص في غالبية

هذه الشركات ما يؤمن له عائدات. زوجته إيفانكا فأوكلت أسهمها إلى شركة ائتمان، لكنها احتفظت بحصحعها وأظهرت حسابات أجرتها وكالة فرانس

برس بالاستناد إلى الوثائق التي نشرت في فندق ررترامب أنترناشونال هوتيل»

الجمعة أن هذه الحصص أمنت لكوشنر الذي يبعد مئات الأمتار فقط عن البيت

أكثر من 55 مليون دولار بين يناير 2016 الأبيض بقيمة تراوح بين 5 و25 مليون دولار. وبحسب الوثائق، جنت من هذه

الحصص ما بين مليون وخمسة ملايين دولار بين يناير 2016 ومارس 2017. وأعلنت إيفانكا الأربعاء الماضي تعيينها

رسميا موظفة فدرالية لا تتقاضى أجرا، ما

يفرض عليها التزامات يفرض عليها التزامات عدة وخصوصا كشف عدة وخصوصا كشف

عائداتها وأسهمها. عائداتها وأسهمها ونبه ريتفعارل. بينتر المحامي السابق للبيت الأبيخى لشؤون الاخلاقيات خلال إدارة الرئيس الأسبق جورج بوش إلى أنه يتعين على جاريد وإيفانكا «الاذسحاب من

أي مسا&apos;ئل متعلقة بالعقا&apos;رات والجهات النائنة لهما». وتكشف الوثائق أن من بين

الجهات الدائنة لجاريد كوشنر خصوصا مصارف رردويتشه بذك» وربنك أوف أمريكا» وررسيتي غروب». وأضاف بينتر أن «ءلى رئيس الولايات المتحدة أن يقوم

بالخطوة نفسها، لكنه يرفض». وقبل تنصيبه، كشف ترامب أنه سيتخلى عن مناصبه في مئات الشركات وينقل أسهمه إلى شركة ائتمان يديرها اثنان من أبنائه

ومستشاره القديم العهد آلن ويسلبورغ.

إلا أنه رفض التخلى عن أسهمه ما أثار انتقادات عدة حول احتمال وجود تضارب

انتقادات عده ٠حوي اساو وجود تضارب

مصادم. وتؤكد الوثائة; أبضا أن ف١دعل مصالح. وتؤكد الوثائق أيضا أن فريق ترامب هو الأكثر ثراء في تاريخ الولايات المتحدة. فقد كشغت أن غأري كون الرئيس السابق لمصرف ررغولدمان ساكس» والذي يدير حاليا المجلس الوهلنى الاقتصادي له أملاك تراوح قيمتها بس 253 و11ج مليون دولار وعائدات وصلت إلى 77 مليقن دولار في العام 2016.أأما ستيف بانش مستشار تزامب للشؤون الاستراتيجية&apos; فابرز ما يملكه هو شركته الخماصة للاستشارات التي تقدر قيمتها بين 5 و25 مليون دولار. وصرح أنه تقاضى 191 ألف دولار كمستشار لموقع رربرايتبارت ذيوز» الإخباري المحافظ الذي كان يديره، وأكثر من 125 ألف دولار لعمله في شركة رركامبريدج اذاليتيكا» للبيانات التي كانت تعمل لصالح حملة ترامب. وتقدر وكالة بلومبرغ مجمو.ع ثروات الونراء وكبار المسؤولين في البيت الأبيض بنحو12 مليار دولار. ٠
</Field>
    <Document name="170404_Akhir saa_33_1eae.pdf" />
  </Record>
</RecordList>
